export const QUIZ_CONTENT = {
  title: "基本の漢字⑦",
  subject: "pink",
  category: "basic",
  data: [
    {
      id: "01",
      question: "利益",
      answers: ["りえき", "りきえ", "いえき", "いきえ"],
      correct: "りえき",
      hint: "",
      explanation: "【<ruby>利益<rt>りえき</rt></ruby>】→<ruby>得<rt>とく</rt></ruby>られる<ruby>いい<ruby>効果<rt>こうか</rt></ruby>やもうけ。<br>例文→この<ruby>会社<rt>かいしゃ</rt></ruby>は<ruby>利益<rt>りえき</rt></ruby>がたくさんあります。",
      image: ""
    },
    {
      id: "02",
      question: "加熱",
      answers: ["くわねつ", "かねつ", "がねつ", "がねち"],
      correct: "かねつ",
      hint: "",
      explanation: "【<ruby>加熱<rt>かねつ</rt></ruby>】→<ruby>熱<rt>あつ</rt></ruby>を<ruby>加<rt>くわ</rt></ruby>えること。<br>例文→この<ruby>料理<rt>りょうり</rt></ruby>は<ruby>加熱<rt>かねつ</rt></ruby>してから<ruby>食<rt>た</rt></ruby>べます。",
      image: ""
    },
    {
      id: "03",
      question: "計画",
      answers: ["けいかく", "けいがく", "しかく", "けいこく"],
      correct: "けいかく",
      hint: "",
      explanation: "【<ruby>計画<rt>けいかく</rt></ruby>】→<ruby>物事<rt>ものごと</rt></ruby>を<ruby>進<rt>すす</rt></ruby>めるための<ruby>考<rt>かんが</rt></ruby>え。<br>例文→この<ruby>計画<rt>けいかく</rt></ruby>はうまくいきました。",
      image: ""
    },
    {
      id: "04",
      question: "自立",
      answers: ["じりつ", "じりち", "じゅりつ", "じぶりつ"],
      correct: "じりつ",
      hint: "",
      explanation: "【<ruby>自立<rt>じりつ</rt></ruby>】→<ruby>他人<rt>たにん</rt></ruby>に<ruby>頼<rt>たよ</rt></ruby>らずに<ruby>自分<rt>じぶん</rt></ruby>で<ruby>生<rt>い</rt></ruby>きること。<br>例文→子どもが<ruby>自立<rt>じりつ</rt></ruby>するのは大切です。",
      image: ""
    },
    {
      id: "05",
      question: "値段",
      answers: ["ねだん", "ねたん", "あたいね", "かかく"],
      correct: "ねだん",
      hint: "",
      explanation: "【<ruby>値段<rt>ねだん</rt></ruby>】→<ruby>物<rt>もの</rt></ruby>の<ruby>価格<rt>かかく</rt></ruby>。<br>例文→この<ruby>本<rt>ほん</rt></ruby>の<ruby>値段<rt>ねだん</rt></ruby>は500えんです。",
      image: ""
    },
    {
      id: "06",
      question: "主語",
      answers: ["しゅご", "しゅこ", "しゅそ", "おもご"],
      correct: "しゅご",
      hint: "",
      explanation: "【<ruby>主語<rt>しゅご</rt></ruby>】→<ruby>文<rt>ぶん</rt></ruby>の<ruby>中<rt>なか</rt></ruby>で動きの<ruby>主<rt>しゅ</rt></ruby>になっている<ruby>言葉<rt>ことば</rt></ruby>。<br>例文→この<ruby>文<rt>ぶん</rt></ruby>の<ruby>主語<rt>しゅご</rt></ruby>は「私」です。",
      image: ""
    },
    {
      id: "07",
      question: "述語",
      answers: ["じゅつご", "じゅっこ", "じゅつそ", "のべご"],
      correct: "じゅつご",
      hint: "",
      explanation: "【<ruby>述語<rt>じゅつご</rt></ruby>】→<ruby>主語<rt>しゅご</rt></ruby>の<ruby>動作<rt>どうさ</rt></ruby>や<ruby>状態<rt>じょうたい</rt></ruby>をあらわす<ruby>言葉<rt>ことば</rt></ruby>。<br>例文→この<ruby>文<rt>ぶん</rt></ruby>の<ruby>述語<rt>じゅつご</rt></ruby>は「食べます」です。",
      image: ""
    },
    {
      id: "08",
      question: "過ち",
      answers: ["あやまち", "おかち", "かち", "きょうち"],
      correct: "あやまち",
      hint: "",
      explanation: "【<ruby>過<rt>あやま</rt></ruby>ち】→<ruby>間違<rt>まちが</rt></ruby>い。<br>例文→<ruby>過<rt>あやま</rt></ruby>ちをおかしました。",
      image: ""
    },
    {
      id: "09",
      question: "応援",
      answers: ["おうじょ", "しんえん", "きゅうじょ", "おうえん"],
      correct: "おうえん",
      hint: "",
      explanation: "【<ruby>応援<rt>おうえん</rt></ruby>】→<ruby>力<rt>ちから</rt></ruby>を<ruby>貸<rt>か</rt></ruby>して<ruby>助<rt>たす</rt></ruby>けること。<br>例文→みんなで<ruby>応援<rt>おうえん</rt></ruby>しましょう。",
      image: ""
    },
    {
      id: "10",
      question: "技術",
      answers: ["ぎじゅつ", "びじゅつ", "しゅじゅつ", "ぎづつ"],
      correct: "ぎじゅつ",
      hint: "",
      explanation: "【<ruby>技術<rt>ぎじゅつ</rt></ruby>】→<ruby>技<rt>わざ</rt></ruby>や<ruby>技法<rt>ぎほう</rt></ruby>。<br>例文→この<ruby>会社<rt>かいしゃ</rt></ruby>はすごい<ruby>技術<rt>ぎじゅつ</rt></ruby>をもっています。",
      image: ""
    },
    
  ]
}


export default { 
  japanese07: QUIZ_CONTENT,
};